路透：恒大擬抵押灣仔恒大中心 籌117億還債兼派息

路透社引述兩名知情人士報道，中國首富許家印旗下的中國恆大（3333）正商討本月抵押旗下的物業、位於灣仔的中國恒大中心，料貸款達約15億美元（約117億港元）。

中國恒大中心於1985年落成，鄰近灣仔警署及香港演藝學院，前稱美國萬通大廈。中國恒大在2015年斥資125億港元，從華人置業（0127）購得該物業。

報道引述其中一名消息人士稱，中國恒大計劃將部份籌得資金用於償還海外債務及派息。上述交易目前並未落實。恆大暫時未有回應報道。

據胡潤研究院本月發布2018年「胡潤房地產企業家榜」，60歲的中國恒大（3333）主席許家印以身家2,150億元（人民幣‧下同）蟬聯胡潤地產首富，但財富卻大縮17%，蒸發450億元。許家印身家大縮水，與內地調控樓市等有關，恆大今年股價高位32.5元，大幅回落至近期20元的水平。

好似啱啱買返嚟無耐

唔知香港銀行總共借咗畀大陸企業幾多錢呢?

改左名冇耐

使唔使去一轉法國？

買個球員都唔只啦

大劉真係好撚堅

其實咁做都好明智，佢而加重發債既話起碼10% coupon走唔甩，有樓抵押成個融資成本低好多，又可以還鬼哂d高息債

一剎那光輝不代表......

使唔使賣埋位處沙田座大學?

2016年8千億美元

隊波會點

還債兼派息

抵押即係用嚟借錢啦
但係借錢嚟派息係咩玩法？

成個銀行業

會計角度
Cap水

大股東持股7成5，借公司錢派返落自己袋。
派100億有75億俾返自己，傻豬豬

大劉幫佢托價都要回水

又派俾自己

買個球員，係為國家做野

連馬雲都要閃人
許首富間公司佢仲有得話事cap錢走人嗎？
我感覺似係背後借香港套現南水北調
原理同發債借香港啲基金套現甚至明日大愚一樣...
可能會越嚟越多呢啲case，借香港銀行啲錢上去，過幾年還唔到就嚟一招債轉股...

大陸真係咁唔掂？

改返做美國萬通大廈

大股東想著草都要資金

咁嘅風頭火勢，佢仲可以著到草嗎？

所以隱隱感覺係調錢上去貢獻國家...